Title: Eat The Document
Date: 2012-01-12 09:17
Author: marvin
Category: post
Tags: bobdylan, music
Slug: eat-the-document

Wahnsinn wie ich mich über diesen Upload freue. Bob Dylans "Eat The
Document" ist nun endlich online. Der, von Bob Dylan selber
geschnittene, Dokumentar Film über seine Europa Tournee 1966. Ja genau,
der legendären "Judas" Tour. Einige Auschnitte des Films kennt man schon
aus Martin Scorsese Film "[No Direction
Home](http://de.wikipedia.org/wiki/No_Direction_Home_%E2%80%93_Bob_Dylan)".
Er ist start an den Film "[Dont Look
Back](http://de.wikipedia.org/wiki/Dont_Look_Back)" von D. A. Pennebaker
angelehnt. Er zeigt Dylan bei der Tour 1966. Neben den erstklassigen
Liveaufnehmen lohnt er sich wegen den Nebenszenen. Dylan wie er zum
Beispiel den Time Redakteur in Grund und Boden redet oder wie er Joan
Baez fast komplett zu ignorieren scheint. Es war eine sehr brisante
Tournee 1965 die nur von der Tour 1966 getoppt worden ist. Highlight ist
der besagte "Judas Ruf" aus dem Publikum. Dylan machte sie nie große
Fans mit seiner inhaltlichen und musikalischen Entwicklung. Und um genau
diese Tour geht es in der folgenden Dokumentation. "Eat The Document"
wurde niemals offiziell rausgebracht oder gesendet. Vor einigen Jahren
beobachtete ich alte VHS Bootlegs auf Ebay...diese Zeiten sind nun
vorbei...solange uns die GEMA Mafia keinen Strich durch die Rechnung
macht. Genießt es solange es geht...und macht Privatkopien ;-)

{% youtube eQ5f0xAHs7g %}

